係黑警手上搶槍是否唯一出路

黑黑雙殺，係咪要去到咁先可以保護到自己

有無人可以答我

但係香港人未ready
香港人永遠都唔會ready
所以香港人唔會有民主

唔贊成用槍

咁好似今日咁比人打

係
玩槍唔會夠警犬打

雞尾酒？

有咩高見
講黎聽下

係

要由槍袋拎起枝槍都好似有步驟 唔係就咁拎起就得

唔係, 太危險
有其他仲好既方法
譬如, 大家駕車要小心D.... 唔好撞死D人形生物....

好擔心香港治安....

經過今日, 香港失控, 好擔心......

唔係個個有車
有車撞人好易比人知邊個發現

玩gta, 用返黑社會既車

應該唔係咁易

都仲有好多方法

千萬唔好犯法呀!!!

see:
好擔心香港治安....

經過今日, 香港失控, 好擔心......

左輪手槍冇安全掣

其實大部份槍都冇安全掣
有既只係多粒掣,啪下佢就得
槍唔係咩複雜既機關

搶槍等於犯企圖謀殺，最高刑罰為終身監禁，且會導致飛虎隊及反恐特勤隊出動G36及SG516實彈鎮壓（畜聾除手槍外無實彈武器，一且武裝暴徒有黑市AK或成功搶AR15，佢哋會處於劣勢而call飛虎隊到場），所以切勿以身試法

仲有，如果暴徒率先用實彈嘅話，基本上唔出老解都會出飛虎隊同反恐特勤隊，因為政府肯撚定會將事件定性由暴動提升至恐襲

搶得幾支有咩用？
要殺嘅學鄭捷咁都得啦

咁你有咩高見，未答

玩邊隻game你都要話俾人知㗎

一旦做到依步，就預左坐監其實
咁你衝得立會又預左坐，但搶槍還擊又唔敢
我唔係支持搶槍，但有咩方法可以對抗警察其實

gta

冇用
就算比人搶到
打哂幾排彈都係20幾發
警總無限子彈

得6飛子彈，你點揀?

再唔係一係搶裝備都好呀
但就連上次打落單警都無咁做到

多支槍同得把遮
你點揀

樓主1999

我唔個呢樣野有冇用
以我所理解
陪審團否決權的意思即係即使有人殺人
只要陪審團判被告無罪
就可以當庭釋而唔需要比任何理由
詳細係點要等法律巴絲解答下

【專題報導】對抗腐敗司法的禁忌武器：陪審團否決權 (Jury Nullification)

禁止報導陪審團的組成一事近日令坊間討論香港司法是否公正。究竟陪審團如何能影響司法，而會被法官視為「司法不公平」呢？在司法系統也腐敗時，「司法不公平」是否才是「正義」呢？稜鏡新聞特別專題探討「陪審團否決權」 (Jury Nullification)。

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器，則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

在1734年，英國北美殖民地(即後來的美國)一間由獨立派商人資助出版的《紐約新聞周報》（New York Weekly Journal）批評殖民地總督威廉科·斯比爵士(Sir William Cosby)。總督指示親宗主國的法官及檢察官對《紐約新聞周報》負責人約翰·彼得·曾格(John Peter Zenger)控以刑事性質的「煽動性誹謗」罪名。當時北美殖民地的法律與現在不同，事實真相仍不是誹謗罪的辯護理由之一。雖然《紐約新聞周報》刊登的是事實真相，但按當時的法律仍屬煽動性誹謗。親獨立的陪審團無視殖民地不義的法律及惡毒的司法檢控，一致裁定曾格無罪釋放。曾格案自此成為美國象徵自由的經典案例。

在美國獨立後，美國陪審團也經常運用「陪審團否決權」否定不合理的法律及檢控。在1919年，美國法律禁止任何人釀製、出售或運送酒精飲品，等同全國禁酒。然而，全國禁酒被視為一項極不合理，也無可能真正實行的事情。雖然大量國民因為違返禁酒法律而遭拘捕及檢椌，但很多時陪審團都會運用「陪審團否決權」，即無視法律條文及呈堂證據，對違禁者作出「無罪裁決」。禁酒法律因為「陪審團否決權」而形同虛設，當局最後廢止。因此，「陪審團否決權」就像是司法系統中的公民抗命。

除美國外，俄國也曾經出現「陪審團否決權」的情況。1878年，俄國女革命黨人維拉．莎蘇麗治( Vera Zasulich) 用手槍意圖行刺獨裁的沙皇總督德里波夫 (Fyodor Trepov) 失敗被捕。同情俄國女革命黨的陪審團無視所有證據及法律，裁定莎蘇麗治罪名不成立，當庭釋放。

「陪審團否決權」的重要性及合理性

陪審團並不是盲從法律或法官指引的橡皮圖章。在普通法下，「陪審團否決權」是真實地被容許，並且在權力制衡上起了關鍵作用。行政首長能夠決定法官的任命及升遷，而在符合極嚴苛的條件下也能罷免法官。

另一方面，普通法要求法官按照立法機關通過的法律及判例作出判決。即使法官個人認為該法律條文多麼不合理，也不能作出有違條文的判決。法官同時受制上級法庭的案例及判刑指引，故要在重重關卡下，就特別的案件作出公義的判決，甚或釋放被惡意檢控的犯人，對法官來說極為困難。

英國普通法制度是一個經歷逾千年的高度精密設計。在行政機關獨裁、立法機關被不義者佔據及司法機關同時腐敗的情形下，作為公民的陪審團運用否決權作出最終制衡變得十分重要，並且是容許的。

「陪審團否決權」不被鼓勵

然而，法庭當然不鼓勵陪審團運用否決權，而希望陪審團按法律判決。與世上其他權力一樣，錯誤地運用「陪審團否決權」也可以導致不公義的情況。法庭除了不會告訴陪審團成員有關「陪審團否決權」的事情外，在組成陪審團時，被抽選的候選陪審團成員也會被問「會否依從法律而作出判決？」若果回答「不會」的話，則該被抽選者會被取消陪審團資格。另外，控辯雙方律師也有權對個別陪審團成員提出異議，要求剔除個別陪審團成員。最後，法官也會「引導」陪審團如何作出裁決。

從歷史可以見到，即使公民有「陪審團否決權」，但事實上只有在極端不合理的情況下使用。陪審團對正常審理的案件一般不應無視法律而運用「陪審團否決權」。

補link

一撚定唔係搶槍先，你仲未知搶槍有幾嚴重？

實行係好撚難 哩撚埋係盾後面點搶

有槍冇ammo都冇用

用nerf 有無得諗

啲人識開安全掣先再講
用其他容易d嘅餐具先啦
入group有教

所以比黑社會打就唔嚴重
所以比黑警亂開槍射就唔嚴重
依家就係講緊最後一步
我都唔知你想up乜
咁你講下有咩辦法可以有效制止到班人

要組團
要報警引佢地
要伏擊，制服
撤退

唔好犧牲自己，搶左又點？

最後一步即係得個講字
可以做既野咁多你唔明就算啦，至少九成九市民都唔會咁做先

白色恐怖就係咁黎。

因為怕乜乜乜所以唔做乜乜乜就係港共想做到既效果。和理非怕犯法，怕出動軍隊。一般人怕遊行食胡椒噴霧，怕警棍催淚彈，所以唔去，幾件事係如出一轍

點解一般人會驚黑社會? 因為黑社會本身唔會受恐怖阻嚇，乜都做得出。反而識得用恐怖嚇返其他人。